解釋一下 [如水] 既概念

雖然話如水呢個概念大家都係聽李小龍所解釋既如水既概念
但實側如水呢樣野,其實係由老子所道出

(以下引用)
老子說：「上善若水。水善利萬物而不爭，處眾人之所惡，故幾於道。」

水舍高趨下而不受阻礙，流淌於世間各處、滋養萬物；處於深潭之中，表面清澈平靜，實則深不可測。水「善利萬物」正如「道」無所不在。

在老子看來，「水」具備了得道之人應遵循的至高美德，像水那樣安於卑下，存心像水那樣深沉，像水那樣與萬物無爭，像水那樣看似無為而無所不為。

老子又說：「天下莫柔弱於水，而攻堅強者莫之能勝，以其無以易之。」

水是柔弱的，柔弱得似乎有些逆來順受。它遇石則繞、遇堤則停、入渠而順，好像不懂表現、不懂逆反。然而，它並非無能，更非甘願受人擺佈。

水只是在沉默中積蓄力量，一旦匯成洪流，瞬息之間沖壩毀堤，將山川夷為平地，縱是任何堅強的東西都無法阻擋它力量的爆發。

《莊子》書中有一位游泳高手說自己的「蹈水」之道：「從水之道，而不為私焉。」

他的游泳方法就是順從水的流動方向而不自作主張。

水自有水流之道，只要順此道而游，並不需要自己的意志，做事也是這樣，一切順其自然！

所以,水唔單止可以防守,亦都可以攻擊,正正因為呢個特點,我地先可以係呢場運動KEEP住贏!